理大生促校長公開對話

理大生促校長公開對話

理大畢業生戴上「V煞」面具合照後離開。

【本報訊】理大校長滕錦光上月底出席畢業禮時拒絕與戴口罩畢業生握手，引起學生不滿。事後有畢業生在校園發起蒙面快閃行動，不滿滕公然自我審查，昨日適值蒙面法實施一個月，有理大畢業生發起抗議行動。理大酒店與旅遊業管理學院昨早舉行畢業典禮，數十名畢業生身穿畢業袍及戴上「V煞」面具，抗議滕早前拒絕與戴口罩畢業生握手。有份統籌行動的王同學批評，滕因政見而拒絕握手，對學生欠尊重。

相關新聞：路過救護員施援 不幸中大幸

戴面具抗議自我審查

該批畢業生昨早在校內李超誠樓附近的百步梯聚集，並朗讀宣言，抗議滕錦光自我政治審查，促校方與同學站在同一陣線，支援被政治迫害及打壓的學生，並要求校方譴責警暴及政府漠視訴求。他們手持「五大訴求 缺一不可」標語，高叫「光復香港 時代革命」、「學生無罪 撤銷控罪」等口號，以及唱《願榮光歸香港》。

參與統籌行動的王同學表示，滕錦光因政見問題而拒握手是「唔尊重學生，唔符合校長應有嘅態度」，亦期望他與其他大學校長一樣，與學生公開對話。王亦希望藉此宣示與港人一同對抗暴政，及反對蒙面法。

■記者謝明明